[行得正 戴德正]全港校長請效法 不向教育局上報戴口罩人數

行得正，戴德正。

運動開展至今，機緣下接觸唔少校長。佢地問我公關意見，我嘅答案只有一個：

作為校長，只需要堅守一個 Line to Take：以保護學生為最高準則。

那怕佢地覺得學生做錯，都應該本住有教無類精神，以最大包容之心循循善誘，而非施壓迫害。呢個係所有教育工作者嘅基本底線。

思歪之流或政府想學校配合威迫學生，有良知嘅校長都要頂住。

抗爭發展到今時今日，我明白暴力場面冇人想見到，但解鈴繫鈴人都係政府，只希望教育工作者記著兩個詞：

「疑中留情」、「包容體諒」

校長要教學生抗逆力，由自己身教抗逆開始。

xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx

「聖公會鄧肇堅中學校長戴德正接受另一電台節目訪問時則表示，明天不會向教育局上報戴口罩學生數目，亦不擔心會有後續問題。他認為，既然教育局日前表明禁蒙面法不適用於校內，加上多次強調不應將政治帶入校園，學校根本毋需點算戴口罩人數。

戴德正表示，若要逐班去詢問戴口罩人數，多少有刻意辨識特定同學的意味，並指學校不會詢問學生是因為生病或表達政治訴求才戴口罩。」

支持

push